\begin{frame}
    \frametitle{Raios cósmicos}
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
            O que são raios cósmicos?
            \begin{itemize}
                \item Partículas vindas do espaço sideral que continuamente chegam a Terra de todas as direções;
                \item A maioria são núcleos de átomos, prótons, elétrons ou fótons que viajam na velocidade da luz;
            \end{itemize}        
        
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/cosmic-rays-spectrum.png}
            \end{figure}
    \end{columns}    
        
        \alert{O raio cósmico mais energético tem milhares de vezes mais energia do que partículas produzidas no maior acelerador conhecido.}
        
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Raios cósmicos de altíssimas energias (UHECRs)}
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item São as partículas mais energéticas observadas na natureza;
                \item Energia acima de aproximadamente $10^{18}$ eV;
                \item Uma partícula por km$^{-2}\cdot$sec$^{-1}$;
                \item São observadas indiretamente através de chuveiros atmosféricos extenso.
            \end{itemize}
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=0.95\textwidth]{images/auger-spectrum.png}
            \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}